入黎幫手評下班親戚

夜晚訓唔著 諗起單野就好嬲
咁事情係咁既,前排我老豆過左身,幾日前就搞左白事。本身所有關於白事既野我係打算我同我老母一起搞左距，點知我老豆個前妻同距個女就跳出黎話不如白事個部分就交比距地負責，而我地就負責處理死亡證d文書野。我諗咁距地咁有心，想送埋老豆最後一程，咁索性就比距地搞啦。其實係白事個度我老母同前妻已經有分歧，我老豆就係之前啊爺過身時話過到時自己d身後事就簡單d，唔想要吹彈奏打個d，話好吵。雖然同老豆前妻有分歧，但前妻個邊就話距地會幫手出埋錢(但其實最後我地都有比差唔多一半，包埋帛金），話想搞大d。咁見距地咁有心話幫手出埋錢又幫手搞埋，就索性由得距地，咁點知之後就出事啦。

我老豆個邊就有x個兄弟同x個妹妹，咁前排我啊嫲都過左身，所以有筆遺產係度就仲未分(後文keypoint)。好啦，翻翻去葬禮到。咁係葬禮前一兩日，我老母就收到d親戚電話，就話距地會幫手比埋搞葬禮既錢。我心諗其實我地自己都出左差唔多一半，其實你地話幫手比埋剩低都幾搞笑，咁名義上咪變左係你地幫手搞，咁本身距地就應該要封帛金?咁都算啦，我當距地都想出一份心意姐。一開始我以為距地話幫手比埋既意思係以封帛金既形式比我地，點知距地既意思係距地收左我同我老母一開始比左既錢同帛金，然後直接夾埋剩低既錢比搞白事個人(搞白事個人本身之前就幫手搞過啊嫲既身後事，所以同距地會熟d)。結果到最後，係第一日葬禮完左之後，我同我老母連收左幾錢帛金同帛金信封都唔知同冇見過。成場葬禮好似距地先係話事人咁，我同我老母完全只係參加者。事後(過左好幾日）先知，原來係前妻叫親戚個邊收起帛金(葬禮第一日完左講既)，但就完全冇人通知過我地帛金去左邊，仲要問先知，慘過狗。

明顯咪佢地覺得有死人錢搵囉
而家仲要攞埋你地本身夾咗嘅錢，加其他人嘅帛金，變相佢地好似攞埋光環咁，等其他親朋戚友覺得你地根本冇出過力，想搞臭你地形像，第時如果有身家分就佢地都想攞大份。
我係你地就同返親朋戚友交代清楚，唔好比個控制權落佢地到

真 我都覺 宜家都係話自己出翻錢算

咁件事仲未完既，咁其實本身件事如果真係到呢度就end，其實都仲還好，只不過係個名義上怪怪地，本身我老豆既身後就應該交比仔女黎辦，點解要交比d親戚黎搞，搞到好似距地係主辦方咁。
‌
好啦，咁完左個葬禮同上埋山之後，有個親戚又突然聯絡我老母，話搞剩低葬禮d錢又突然間係從啊嫲筆遺產度扣出黎。個陣時我岩岩翻到屋企，我老母就同我講左呢單野。我一聽就火滾，有冇搞錯，咁離譜都有。第一，一開始明明講好係你地班親戚出錢，宜家又從筆遺產到扣，一時一樣，到底想點? 第二，從我老豆既角度黎講，係用左距啊媽d錢黎幫距搞身後事，我相信我老豆都唔會想咁。ok，可能你地會有人話，其實筆錢遲早都係距地既，咁宜家扣出黎有咩分別，費事麻煩，仲要夾黎夾去(因為我親戚真係咁樣覆翻我) 我真係想笑出聲，本身封帛金就係你班親戚既責任，想封幾多係心意，點解要夾? 同埋名義上都有唔同，最後變左係阿嫲出錢幫我老豆搞左身後事(但其實明明我地自己都已經幫手出左差唔多一半)。最後如果真係要市儈咁講翻，筆遺產裡面都有我老豆既一份，係身前冇攞到筆錢，死後仲要用筆錢黎幫自己搞身後事，真係心寒。